{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_053379",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "구산서당주사"
    },
    "text": "亀山書堂主事\\n\n慶尚北道奉化郡上雲面貴内チャンパルギル18-2(九千里)\\n\n1994年9月29日、慶尚北道文化財資料に指定された。1852年(哲宗3文章と徳望で有名なチョンスドン(全秀東:1791∼1862)が後学の養成のために文中の多くの人達と共に建設した寺子屋だ。正面3間、側面1.5間の瓦の入母屋造りである。格子模様の床を中心に両方に1間のオンドル部屋が、それぞれ一つずつある。建物の前面には縁側を設置して界磁(鷄子)の欄干が巡らされ、視覚的な単調さを避け、安定感を与えている。縁側の両側には雨風を防ぐために低いパンビョクを立てた。世帯(架構)は5両が(五樑架)だ。大黒柱の上にはソロ[小累]支えして従量(宗樑)を受けた。重量の上にはジェヒョンパン対空(梯形板臺工)を立てた。対空(臺工)の上体にはソロロの抱き合わせ棟とジャンヒョ[長舌]を受けた。書堂の左側にカチグモンチプ形の蝋燭がになった注射(廚舍)があるが、寺子屋に付いた住まいだ。...",
    "QA": [
        {
            "question": "この寺子屋はいつ建設されましたか？",
            "answer": "1852年に建設されました。"
        },
        {
            "question": "この寺子屋は誰によって建設されましたか？",
            "answer": "チョンスドン（全秀東）と後輩たちによって建設されました。"
        },
        {
            "question": "この寺子屋はどのような建物ですか？",
            "answer": "瓦の入母屋造りで、正面3間、側面1.5間の構造です。"
        },
        {
            "question": "この寺子屋にはどのような部屋がありますか？",
            "answer": "中央に格子模様の床を中心に両側に1間のオンドル部屋があります。"
        },
        {
            "question": "この寺子屋の前面には何が設置されていますか？",
            "answer": "縁側と界磁（鷄子）の欄干が設置されています。"
        },
        {
            "question": "この寺子屋の両側には何が設置されていますか？",
            "answer": "両側には低いパンビョクが立てられています。"
        },
        {
            "question": "この寺子屋の架構は何両ですか？",
            "answer": "5両（五樑架）です。"
        },
        {
            "question": "この寺子屋の屋根には何が使われていますか？",
            "answer": "大黒柱の上にはソロ[小累]が支えとして使用されています。"
        },
        {
            "question": "この寺子屋の屋根の上には何が立てられていますか？",
            "answer": "ジェヒョンパン対空（梯形板臺工）が立てられています。"
        },
        {
            "question": "この寺子屋の注射（廚舍）は何のために使用されていますか？",
            "answer": "注射（廚舍）は住まいとして使用されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 313,
        "QA": 319
    }
}